\exsection{sec:se:anaphora}

\exsubsection{sec:se:anaphora:enumeration}

\begin{examples}
	\begin{example}{579}{01chr}{106}{***}
		Gif  \hlA{yrre} bið on yfel aƿend · þonn\textit{e} cymð of \dhl{þā} unrotnisse · ⁊ æmylnysse.
	\end{example}
\end{examples}

\exsubsubsection{sec:se:anaphora:enumeration:soul}

\begin{examples}
	\begin{example}{377}{01chr}{155}{***}
		Ðære saƿle mihta syndon þas feoƿer fyrmestan · ⁊ sælestan · prudentia ·  ís \hlA{snoternysse} · þurh \dhl{þa} heo sceal hyre scippend under-standan · ⁊ hine lufian · ⁊ tosceaden (sic) god frā yfele ·
	\end{example}
	\begin{example}{378}{01chr}{158}{***}
		Oðer mægen ís · Iustitia ·  ís \hlA{rihtƿisnys} · þurh \dhl{þa} heo sceal god ƿurðigan · ⁊ rihtlice libban ·
	\end{example}
	\begin{example}{379}{01chr}{164}{***}
		Þæt feorðe mægen ís · Fortitudo ·  ís \hlA{strængð} · oððe \hlA{ánrednyss} · þurh \dhl{þá} sceal seo saƿul for-bæran earfoðnysse mid ánrædum mode · for godes lufan · ⁊ næfre þam deofle ne abúgan to forƿyrde ·
	\end{example}
	\begin{example}{728}{01chr}{162}{***}
		Þæt ðrydde mægen ís · temperantia ·  is \hlA{gemetegung} · mid \dhl{þære} sceall seo saƿul ealle þing gemætegian ·  hit to sƿiþe ne sy · ne to hƿonlice · forðan þe hit ís aƿryten · {\ellipsis}
	\end{example}
\end{examples}



\exsubsubsection{sec:se:anaphora:enumeration:sins}

\begin{examples}
	\begin{example}{95}{16mem}{276}{***}
		Se oðer \hlA{leahtor} is forligr ⁊ unge-metegod galnyss ·

		\dhl{Se} is gehaten fornicatio · ⁊ he befylð þone mann ·\\
		⁊ macað of cristes limum myltestrena limv ·\\
		⁊ of godes temple gramena ƿununge ·
	\end{example}
	\begin{example}{226}{16mem}{268}{***}
		An is gecƿæden gula ·  is \hlA{gyfernyss} on englisc ·\\
		\dhl{seo} deð   man yt ær timan · ⁊ drincð ·\\
		oððe he eft to micel nimð on æte oððe on ƿæte ·\\
		\dhl{seo} fordeð ægðer ge saƿle ge lichaman ·\\
		forðan þe heo macað þam menn mycele untrūnysse ·\\
		⁊ to deaðe gebrincgð for \superscript{ðā} ormætan [the \OE{n} is added] drænce ·\\
		heo fordeð eac ða saƿle · forðan he sceall syngian oft [the \OE{t} is added]\\
		ðone he sylf nat hu he færð for his feond-licum drencum ·
	\end{example}
	\begin{example}{228}{16mem}{280}{***}
		Se þridda \superscript{leahter} is auaritia ·  is \hlA{seo yfele gitsung} ·\\
		⁊ \dhl{seo} is ƿyrtruma ælcere ƿohnysse ·
	\end{example}
	\begin{example}{229}{16mem}{287}{***}
		Se feorða leahtor is ira ·  is on englisc \hlA{ƿeamodnyss} ·\\
		\dhl{seo} \superscript{deð}  se man nah his modes geƿeald ·\\
		⁊ macað manslihtas · ⁊ mycele yfelu ·
	\end{example}
	\begin{example}{230}{16mem}{306}{***}
		Seo eahteoðe leahter is sup\textit{er}bia gehaten ·\\
		 is on ænglisc \hlA{modignyss} gecƿeden ·\\
		\dhl{seo} is ord ⁊ ende ælcere synne ·\\
		\dhl{seo} geƿorhte englas to atelicum deoflum ·\\
		⁊ ðone man macað eac gif he modigað to sƿyðe\\
		þæs deofles geferan ðe feol ær ðurh hí ·\\
	\end{example}
\end{examples}



\exsubsubsection{sec:se:anaphora:enumeration:brothers}

\begin{examples}
	\begin{example}{154}{25mac}{147}{***}
		\dhl{Se} ða ge-endode mid anrædum geleafan ·\\
		⁊ hi gefengon to dreccenne þone fiftan broðor ·
	\end{example}
	\begin{example}{155}{25mac}{155}{***}
		\dhl{Se} geendode ða · ⁊ hi ardlice gelæhton\\
		þone sixtan broðor · ⁊ he sƿeltende · cƿ̅.
	\end{example}
	\begin{example}{156}{25mac}{157}{***}
		{\ellipsis}\\
		Ne dƿela ðu on idel · þeah ðe drihten ðe geþafige\\
		 ƿe for urum synnū to sƿylcere ƿæfersyne synd ·\\
		⁊ ne ƿen ðu na be þé  þu unge-ƿitnod beo ·\\
		nu ðu ƿinst ongean god · ⁊ \dhl{se} ge-ƿat þa sƿa sona ·
	\end{example}
\end{examples}



\exsubsection{sec:se:anaphora:cohesion}

\begin{examples}
	\begin{example}{234}{22apo}{245}{***}
		Æfter ðyssere tihtinge · ⁊ oðrū manegum spræcū ·\\
		geƿát se halga ƿer of ƿorulde to gode ·\\
		mid þam he á ƿunað on þære ecean eadignysse [ecan ƿuldre → ecean eadignysse] ·\\
		⁊ his leorning-cnihtes ledon his lic arƿurðlice\\
		on \hlA{ane stænene þruh} · ⁊ \dhl{seo} stod ƿið þone ƿeall ·
	\end{example}
	\begin{example}{381}{02eug}{112}{***}
		Þá gelyfde se fæder þære leasunga\\
		⁊ hét asmiðigen · of smeatū golde\\
		\hlA{hyre anlycnyss\textit{e}} · ⁊ \dhl{þá} ƿurðode\\
		sƿá sƿá halige gydenan · ac hit ƿæs gold sƿá þeah.
	\end{example}
	\begin{example}{383}{03bas}{125}{***}
		{\ellipsis}\\
		þone ðryddan dæl he dyde on-sundor ·\\
		⁊ het hím smiðian on smætū golde ·\\
		\hlA{anre culfran anlicnysse} · ⁊ \dhl{þá} úp-ahéng ·\\
		bufan þā altare · ⁊ þǽr ón ge-dyde ·\\
		þone ðryddan dǽl · þæs deorƿurðan husles ·\\
		{\ellipsis}
	\end{example}
	\begin{example}{395}{12wed}{16}{H}
		On þone ƿodnes dæg ƿide geond eorðan ·\\
		sacerdas bletsiað sƿa sƿa hit geset ís ·\\
		\hlA{clæne axan} on cyrcan · ⁊ \dhl{þa} siððan lecgað\\
		uppa (sic) manna hæfda ·  hi habban on gemynde\\
		 hi of eorðan comon · ⁊ eft to duste geƿendað ·\\
		sƿa sƿa se ælmihtiga god to adame cƿæð ·\\
		siððan he agylt hæfde ongean godes bebod ·
	\end{example}
	\begin{example}{396}{12wed}{133}{***}
		Hit bið sƿiðe langsum  ƿe ealle godes beboda\\
		her nu eoƿ gereccan · ac doð an ðincg ·\\
		cepe gehƿá  he his lif on unnyt ne aspende ·\\
		ac leornige \hlA{godes beboda} æt ƿisum lareoƿū\\
		⁊ \dhl{þa} healde sƿa he selost mæge ·
	\end{example}
	\begin{example}{400}{25mac}{40}{H}
		Moyses for-bead for mycelre getacnunge\\
		on ðære eal{\nextpage}dan · ǽ · æfter godes dihte\\
		\hlA{þa nytenu} to etanne þā ealdan folce\\
		þe heora [cudu] ne ceoƿað ⁊ het \dhl{ða} unclæne ·\\
		{\ellipsis}
	\end{example}
	\begin{example}{407}{25mac}{638}{***}
		Namon þa \hlA{heora ƿæpna} ⁊ \hlA{heora geƿæda} mid heom ·\\
		⁊ \hlA{nicanóres heafod} ⁊ \hlA{his sƿyðran hand} ·\\
		⁊ setton \dhl{þa} to tacne for his teon-rædene ·\\
		⁊ þancodon þa gode þearle mid ƿurðmynte ·
	\end{example}
	\begin{example}{648}{18reg}{25}{***}
		Gelæhte þa of ðam ente \hlA{his agen sƿurd} ·\\
		⁊ his ormæte heafod mid \dhl{þam} of asloh ·\\
		⁊ hæfde ða geƿunnen sige his leode ·
	\end{example}
	\begin{example}{698}{31mar}{805}{***}
		{\ellipsis}\\
		⁊ cƿ̅ ða æt nextan ·  hī cuman sceolde\\
		on þære ylcan nihte frā þā ælmihtigan gode\\
		\hlA{heofonlic reaf} · ⁊ he mid \dhl{þā} gescryd\\
		be-tƿux him ƿunigende godes mihte æteoƿde ·
	\end{example}
	\begin{example}{712}{35chr}{75}{***}
		Þa cƿ̅ sum rædbora  [þ\textit{æ}t{\sicskeat}] chrisantus leornode\\
		\hlA{dry-cræft} æt þā cristenū ⁊ ofer-com mid \dhl{þam}\\
		þa bileƿitan mædene on þam bure sƿa eaþelice ·\\
		{\ellipsis}
	\end{example}
	\begin{example}{734}{03bas}{225}{***}
		Ic ƿát þine dyrstignysse · ⁊ þine burh-ƿara ·\\
		þe tó-bræcon \hlA{þa anlicnysse} · þi ic sylf arærde ·\\
		⁊ mé to \dhl{þære} gebǽd ge-bygdum cneoƿū ·
	\end{example}
\end{examples}



\exsubsection{sec:se:anaphora:partitive}

\begin{examples}
	\begin{example}{693}{31mar}{335}{***}
		\hlA{Æþel-borene ƿeras} þær ƿunodon on þā mynstre ·
		þe ƿæron estlice afedde · ac hi geƿyldon hi sƿa-þeah
		to þære ylcan stiðnysse þe þær stod on þā mynstre ·
		⁊ \hlB{manega} ƿe ge-saƿon siððan of \dhl{þā} bisceopas ·
	\end{example}
	\begin{example}{818}{06mau}{50}{***}
		Maurus ƿæs eac oftost mid þam eadigan benedicte ·\\
		⁊ his ƿundra ƿiste · ⁊ mid him ƿorhte \hlA{ƿundra} ·\\
		\hlB{sume} \dhl{þæra} ƿe secgað hér · sume ƿe forsuƿiað ·\\
		{\ellipsis}
	\end{example}
	\begin{example}{826}{16mem}{203}{***}
		Eft ðaða god sealde sibbe his gelaðunge ·\\
		þa ƿolde se deofol mid gedƿylde amyrran þone soðan geleafan ·\\
		⁊ seoƿ ða gedƿyld on \hlA{dyrstigum mannum} ·\\
		\hlB{an} \dhl{ðæra} ƿæs arrius þe  yfel ongann ·\\
		ac him eode se innoð út æt his forð-gange ·
	\end{example}
	\begin{example}{828}{18reg}{39}{***}
		Sume hi gelyfdon on þone lyfigendan god ·\\
		sume on hæðengildum him sylfum to forƿyrde ·\\
		⁊ þa ðe god ƿurðodon ƿurdon gemærsode ·\\
		⁊ sige-fæste ƿæron Symle on gefeohte ·\\
		\hlA{þa} ðe fram gode bugon to bysmor-fullum hæðenscype\\
		þa ƿurdon gescynde · ⁊ á unsigefæste ·

		\hlB{An} \dhl{þæra} ƿæs achab se arleasa cyning ·\\
		þe forseah his scyppend ⁊ ge-ceas him báál\\
		{\ellipsis}
	\end{example}
	\begin{example}{829}{19alb}{9}{***}
		{\ellipsis}\\
		⁊ þeos arleasa ehtnyss unablinnendlice eode\\
		ofer ealne middan-eard ealles tyngear.\\
		oð heo to engla lande eac sƿylce becom ·\\
		⁊ þær \hlA{fela} acƿealde \hlA{ða} þe on criste gelyfdon ·\\
		\hlB{an} \dhl{ðæra} ƿæs albanus se æþela martyr ·\\
		seðe on þære ehtnysse eac ƿearð acƿeald\\
		for cristes geleafan · sƿa sƿa ƿe cyðaþ hér ·
	\end{example}
	\begin{example}{830}{20aed}{18}{***}
		Heo lufode þone hælend þe hi heold unƿemme ·\\
		⁊ \hlA{godes ðeoƿas} ƿurðode · \hlB{an} \dhl{þæra} ƿæs ƿilfrid bisceop\\
		þe heo sƿyðost lufode · ⁊ he sæde bedan\\
		 se cyning ecfrid him oft behete mycel\\
		on lande ⁊ on feo · gif he læran mihte\\
		æðeldryðe his gebeddan ·  heo bruce his synscipes ·
	\end{example}
	\begin{example}{832}{29dio}{89}{***}
		{\ellipsis}\\
		⁊ to \hlA{oþrum bisceopū} þa béc asende ·\\
		þa ðe paulus gehadode · ⁊ se halga iohannes ·\\
		\hlB{sum} \dhl{þæra} hatte titus · Sum timotheus ·\\
		sum policarpus · ⁊ gehƿilce oþre ·
	\end{example}
\end{examples}



\exsubsection{sec:se:anaphora:thaetthings}

\begin{examples}
	\begin{example}{436}{07agn}{17}{***}
		Þa budon ða magas þam mædene sona\\
		\hlA{deorƿurðe gyrlan} · ⁊ \hlA{deorƿurðran} behéton ·\\
		ác seo eadige agnes · \dhl{} \hlB{eal} forseah ·\\
		⁊ þæra maðma ne rohte · þe má þe reocendes meoxes ·
	\end{example}
	\begin{example}{439}{08aga}{35}{***}
		Ic hire bead \hlA{gymmas} · ⁊ \hlA{gyrlan of golde} ·\\
		⁊ \hlA{oðre mærða} · ⁊ \hlA{mære gebytlu} ·\\
		\hlA{hamas} · ⁊ \hlA{hyred} · ⁊ heo \dhl{} \hlB{eall} forseah\\
		on meoxes gelicnysse · þe lið under fotum ·
	\end{example}
	\begin{example}{469}{26osw}{57}{***}
		\hlA{Sƿa hƿæt sƿa} him becom of þæs cyninges gifum ·\\
		oððe ricra manna \dhl{} he hraðe dælde ·\\
		þearfum · ⁊ ƿædlum · mid ƿellƿillendū mode ·
	\end{example}
	\begin{example}{471}{28mau}{160}{***}
		Þa ƿæs \hlA{langsum lif} · ⁊ \hlA{liþe {\nextpage} ge-ƿederu} ·\\
		\hlA{hælo on lichaman} · on \hlA{lang-sumere sibbe} ·\\
		\hlA{ƿæstm-bærnys} on eorþan · ⁊ \hlA{geniht-sum-nyss} on spedum ·\\
		ac sƿa-þeah þa halgan \hlB{eall} \dhl{} forhogodon ·\\
		{\ellipsis}
	\end{example}
\end{examples}
